<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Арт - Пространство</string>

    <string name="button_previous">Назад</string>
    <string name="button_next">Вперед</string>

    <string name="artwork_1_title">Водяные лилии</string>
    <string name="artwork_1_author">Автор: Клод Моне</string>
    <string name="artwork_1_year">Год: 1916</string>
    <string name="artwork_1_description">Часть знаменитой серии поздних работ Моне, посвящённой пруду в его саду в Живерни. Картина погружает зрителя в стихию воды, света и цвета, где исчезают горизонт и чёткие формы. Отражения неба и растений сливаются с реальными кувшинками, создавая медитативное, «бесконечное» полотно — предтечу абстрактного искусства. Материал: холст. Техника - масло. Размер - 135 x 145 см.</string>

    <string name="artwork_2_title">Туман на море</string>
    <string name="artwork_2_author">Автор: Айвазовский Иван</string>
    <string name="artwork_2_year">Год: 1895</string>
    <string name="artwork_2_description">Поздняя работа великого мариниста, демонстрирующая его мастерство в передаче атмосферных эффектов. В отличие от бурных драм, здесь тонко изображено состояние тишины и загадочности. Солнце, пробивающееся сквозь густой туман над спокойной водой, создает лиричный и почти мистический образ морской стихии. Материал - холст. Техника - масло. Размер - 31,5 x 42 см.</string>

    <string name="artwork_3_title">Черный супрематический квадрат</string>
    <string name="artwork_3_author">Автор: Малевич Казимир</string>
    <string name="artwork_3_year">Год: 1915</string>
    <string name="artwork_3_description">Икона авангардного искусства и манифест супрематизма. Простая геометрическая форма чёрного квадрата на белом фоне заявлена как «нуль форм», основа нового, беспредметного искусства. Это радикальный разрыв с традиционной живописью, вызов восприятию и символ абсолютной свободы творчества. Материал - холст. Техника - масло. Размер - 79,5 x 79,5 см.</string>

    <string name="artwork_4_title">Утро в сосновом лесу</string>
    <string name="artwork_4_author">Автор: Шишкин Иван</string>
    <string name="artwork_4_year">Год: 1889</string>
    <string name="artwork_4_description">Знаменитый пейзаж, символ русской природы. Изображает лесную чащу на рассвете, где медведица с медвежатами резвятся на поваленных соснах. Сочетает монументальность и детальность в изображении деревьев с живой, жанровой сценой. Медведей написал художник Константин Савицкий, хотя картину обычно ассоциируют с Шишкиным. Материал - холст. Техника - масло. Размер - 139 x 213 см.</string>

    <string name="artwork_5_title">Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года</string>
    <string name="artwork_5_author">Автор: Репин Илья</string>
    <string name="artwork_5_year">Год: 1885</string>
    <string name="artwork_5_description">Одна из самых драматичных и психологически напряженных картин в русской живописи. Изображает момент, когда царь Иван Грозный в порыве гнева смертельно ранил своего сына и, охваченный ужасом и раскаянием, пытается остановить кровь. Композиция, цвет и свет мастерски передают трагедию, отчаяние и глубину отцовского горя. Материал - холст. Техника - масло. Размер - 199,5 x 254 см.</string>
</resources>
